CNN：香港科學家(s)發明新‘納米swarm‘ robots

2018年9月4日 CNN(health)

香港中文大學曾教授，帶領研究團隊發明左具有突破性意義既ribbon形狀納米robots。

賣點係可以透過磁場震動，準確控制大量每個只得5份1紅血球size既robot仔，高速地做出精準同複雜變化既群體移動：包括擴散、收縮、裂隊、聚合。其行動速度同效率係有史以來最高。

更重要係佢地可以游走在人類、動物體內通過狹窄血管、打穿血管閉塞血塊、運用藥物直達器官。

曾教授同緊威爾斯親王醫院合作，相信五年內可以應用於手術上，特別係胃、腸疾病。

曾教授話，研究目標之一係學大自然既雀仔、魚、昆蟲、細菌都有swarm既行為，利用集群智能(swarm intelligence) 高效率地解決各種個體解決唔倒既問題。

佢表示，研究靈感部分來自電影Big Hero Six、Transformers。劇中有大量小型機械人集體行動。

目前該robots應用仍有局限，例如心臟血液速度太快會被一野衝走。

曾教授表示「希望多D人關注納米robots研究，好刺激。」

「我成日同學生講，大家一齊做研究就好似一場冒險，唔知前面會有咩發現。」

Hong Kong scientists develop new 'nano-swarm' robots

係咪即係有望減低通波仔手術既風險

照篇文講就係 可以叫堆robot仔一野衝爆個D血塊s

咁睇黎中風都有得救wo

係病人條血管寫個屌字

中學嗰陣睇節目話
要送人上火星就要喺太空人身體入面放啲納米機械人去不斷殺細菌
等佢喺成大半年嘅旅程入面都唔會病
嗰陣時仲覺得係天方夜譚

而家連火星都要有排先去到
納米機械人已經俾人發明咗出嚟